<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Liang&#x27;s blog - Covid-19</title>
      <link>https://blog.liangliu.me</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>en</language>
      <atom:link href="https://blog.liangliu.me/tags/covid-19/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>疫情封城更新</title>
          <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://blog.liangliu.me/melbourne-update/</link>
          <guid>https://blog.liangliu.me/melbourne-update/</guid>
          <description xml:base="https://blog.liangliu.me/melbourne-update/">&lt;p&gt;语言学校的老师昨天早上打电话来了，简单问了一下孩子在家的情况，晚上几点睡觉啊，早上几点起啊，几点开始学习，学校寄过来的学习材料怎么样，孩子学起来困难还是容易，班主任老师还特意问可以跟Mark说话吗，媳妇只能尴尬的说Mark还没有起床...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这是墨尔本封城的第5周了，学校在第一学期假期结束后，从4.15号开始第二学期也开学了，不过都是在家上课，小学都是在线上课，刘沐阳现在还在语言学校，他们还没有开始在线上课，学校寄了一些教材，让在家学习。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我基本上从3月20号开始就在家工作了。这四周来，墨尔本经历了从零星的感染人数，到增长很多，然后封城，维多利亚州长强制大家必须遵守社交距离，禁止2人以上的聚会，不在清单列表里的事项一律不得出门，清单其中包括购买生活必需品，无法在家工作的要出去工作，照顾病人，适当锻炼等几项，但出行必须遵守社交距离，人与人至少1.5m，有警察专门巡逻，有一些人没有遵守的都收到了罚单，$1600还是很疼的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我基本上每个周末出去采购一周的生活用品，车上备着免洗酒精消毒液，去Costco或者Aldi以及亚洲超市买蛋奶，面包，菜，水果等，买完上车先手消毒，然后再开回来，回来东西先放屋外面凉半天再搬进屋里。超市从最开始的抢购面粉，大米，到一卷卫生纸都没有，然后限购，现在也慢慢恢复了，一切供应都正常，货架也都满满的了，无需担心买不到东西。最开始有些超市限制人数，会有排队现象，不过现在已经好很多了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;现在整个澳洲的总共感染数量大概是6648例，治愈4291例，死亡76例，仍有2286例患者。维多利亚州大概是总共感染数量1336例，治愈1172例，死亡15例，仍有156例，每天增加的新病例大概在个位数或者十几个的样子，可以看到曲线已经非常平了，总体已经趋于稳定状态了，据说在5月11号有可能解除三级响应，逐步恢复。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;整个澳洲经济受影响还是相当大的，整个澳洲失业率可能会达到11%，维州GDP下降14%，澳洲第二大航空公司维珍航空宣布由于疫情影响破产，其他中小企业都非常不好过，缩紧支出，停止项目，停止涨薪，降薪，或者裁员，我们咨询公司受影响非常大。政府已经开始发放救助金给失业者，同时也有很多举措来帮助企业渡过难关，公司管理层也每周都发邮件更新最新消息，希望这种局势早点缓解，总体来看形势会慢慢变好，但是整体不容乐观。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;目前每天状态就是在家待着，我白天大部分时间在屋里工作，间歇出去跳个绳活动一下。阳阳和妈妈在客厅桌子上学习，完成语言学校作业，这周五就要寄作业回去给老师看了。下午有时候我们4点多出去绕着街道跑一圈，有时候在后院玩一会球，阳阳还要学汉字每天打卡，坚持4个多月了，现在已经学习了500多个字了，今天还看到自己的成就觉得自己很厉害呢，哈哈，现在从图书馆借的带拼音的中文书都能自己看了，每天晚上睡觉之前都自己读一会。还有就是每天打完卡后可以看乐高幻影忍者，他非常痴迷这个动画片，每天一集。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;阳阳已经过了5岁生日，又长大了一岁，真是太快了！！！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最近妈妈是很辛苦，又要当老师(主要是当气包，辅导小朋友学习你懂的，气炸了都快)，又要做饭刷碗，点个赞!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;鉴于昨天老师打电话来家访，阳阳还没起床，昨天晚上我们早一点上床睡觉了，今早上8点醒来，9点吃完饭接到了老师的电话，阳阳跟老师问好了，还读了一段练习册上的英文练习题，得到了老师的表扬。今晚睡的很早，7点半洗漱完，8点上床，8点40就熄灯了，我迷糊了一会睡不着，又起来看了个电影，写个流水帐日记做为一天的结束吧。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
